# Введение программирование с Python

В этом репозитории представлены материалы лекций по машинному обучению.

## Установка Python

Актуальными версиями Python'a является версии 3.4+. Нередко еще можно встретить версию 2.7, но она официально признана устаревшей и больше не поддерживается создателем языка.


## Windows

Можно выбрать любой из вариантов:

- Скачать и установить с официального сайта: https://www.python.org/
- Установить Anaconda: https://www.anaconda.com/products/individual#windows

## Linux

Просто установит через любой менджер пакетов. Например:

```
sudo apt install python3
```

## Jupyter

Конспекты лекции представлены в виде тетратод Jupyter'a. Он уже входит в поставку Anaconda. Если используется чистая версия Python, то нужно выполнить команды

```
python -m pip install notebook jupyterlab 
```

Запустить Jupyter после этого можно будет командой 
```
jupyter-notebook
```

### Binder

Также можно воспользоваться сервисом Binder (крайний случай).В этом случае все ваши наработки не будут сохранятся.
Для запуска контейнера достаточно нажать на изображение ниже:

[![Binder](https://mybinder.org/badge_logo.svg)](https://mybinder.org/v2/git/https%3A%2F%2Fml_tsu%40bitbucket.org%2Fml_tsu%2Fpythonp-2020.git/12a2a254e80538b61535a481f6663617aab33bfc)
